攝影師因「自拍猴子」版權訴訟而面臨破產

雖然不少攝影師都渴望着自己的作品能變得有名，不過聲明之後並不一定可以帶來風光的人生。之前因「自拍猴子」照片聲明的攝影師，就因為隨之而來的訴訟而面臨破產。

攝影師 David Slater 一次相機被猴子拿去然後自拍，拍攝出廣泛流傳的「自拍猴子」作品。不過雖然照片有趣，不過在廣泛流傳之後，有出版物使用了這照片而攝影師要求移除，這次事件觸發了到底照片版權是屬於攝影師還是猴子，因為技術上而言拍下照片的是猴子而非攝影師本人。

事件一直醞釀，包括維基百科和動物保護組織 PETA 等都對攝影師表示不滿，後者更展開訴訟。雖然美國專利局已經在 2014 年表示版權不能給予動物，2016 年法院亦判決猴子不能獲取版權，但反對團體一直上訴，耗費了攝影師大量金錢。

David Slater 表示他現在已經沒有錢購買新的攝影器材，即將在三藩市舉行的法庭聽證會也因為沒錢買機票，而要在英國的家中用視像會議形式參與。他表示反對團體甚至連猴子都弄錯，照片中的猴子是雌性但訴訟中代表的猴子卻是雄性，年齡也不正確。不過結果而言這次事件令更多人注意到當地生態，保護黑冠彌猴，讓他也感到欣慰。

來源：The Guardian

黑人唔係人?
RACIST?

D動保撚真係好on9

全世界環團都係瘋狂既

反對團體 咁 魚蛋論 既

用錢壓人

意義係邊

PETA呢啲團體真偽垃撚圾

同場加映

屌你

為左隻動物都自己都唔理解既利益去拖死一個人既人生，屌你老母都弱撚智，見到都燥

部機咁都攞得返，算好彩

法律面前 窮人含撚

未贏
btw係訟

但我又真係覺得個版權唔係屬於個攝影師

原告人發言:
Dhahzhejfhsje fiendish sheikh fjejxjejdheei fjsjxjejdhejskwh

agger，btw富士山明信片既製作人問過富士山未

為左一隻馬嬲搞到一個人破產，班動物團體食左屎黎？

唔同, 富士山d 相唔係富士山拎機自拍

其實班環保撚動物撚個腦每日諗緊咩呢

PETA不嬲都弱智

所以服裝設計師設計既衫版權應該係裁縫師到
建築設計既版權應該係地盤佬到

咁要唔要告隻馬嬲侵佔他人財產呀？

部機係攝影師擁有既 入面既由硬件到軟件都係攝影師既

我唔明點解攝影師唔可以使用/阻止他人使用

估唔到會有人幫bad ape爭取版權

個富士山係咩比喻黎

咁唔通隻狗/貓 拍到我部電話影左相 張相就要問佢地先拎得出黎咩

隻馬嬲搶鳩我野唔打柒佢
比佢玩埋仲想點

我同意動物係無版權，但唔覺得張相個版權係0係個攝影師度。即係我覺得其他人都有權用張相。

其實咪判左隻馬騮無版權囉, 不過係班友不斷上訴咋
到底點解法庭會一直接受佢地上訴, 佢地上訴用咩理據

呢張相要版權做咩，有價值咩

同埋你又唔係隻馬嬲點解可以幫佢申請版權

我覺得(比相機ape自拍)呢個概念係個攝影師意外發現,之後係有心比部相機ape影相,個版權應該係個攝影師度。
好似鳥山鳴搵其他人畫龍珠,唔代表龍珠變左其他作者既作品。

咁既話如果我行街叫個路人幫我影張相, 個版權其實係路人到?

運桔想r著數咪r著數
講乜撚版權

憑咩

你有無問粒膠比唔比你打佢出黎?

動物傳心師又有生意

On9

動保特別ON9

如果係個攝影師有心為之，咁我就覺得屬於個攝影師。但唔係隻ape搶左之後9玩部機咁岩影倒咩？

鳥山明個case就畫果個同鳥山明自己傾好哂架喇

因為張相唔係個攝影師影lor, 張相個攝影師係完全無參與過。當然我知部機係佢既，但我唔肯定係咪單單呢個因素就夠。

我會先認為係「無版權」，但如果張相唔能夠「無版權」，而係一定要有一個版權，咁我就會覺得係攝影師。

理由好簡單，就係張相已被廣範嘅媒體或印刷商使用，若然本身攝影師勝訴，追返版權條數夠個攝影師退休。

9up

咁個copyright屬於邊個？大自然？
如果係無心之失影既相又屬於邊個？
有d藝術創作係源於無心之失 咁個copyright又屬於邊個？
有d壁畫爛左，有畫家係d裂痕上加多幾年令佢成為新作品
咁個原作家係咪大自然？個畫家係二次創作？

姐係你條個處唔係你破的話
咁係咪人人都可借你條女黎屌下
唔怪得全部女人都係雞

個攝影師好似話部機嘅設定係佢較嘅

左膠真係好撚煩

好on9

我畫緊本畫冊，完成後本畫冊比隻馬嬲偷左，仲同我畫左張抽象畫入去
而果張抽象畫竟然大賣全世界
然後我一蚊都分唔到

冇部相機
班馬騮係碌柒咋

雖然班動保撚on9.但個攝影師係要拎版權，好多人都用左張相，依家比人追版權咪唯有同你打官司

笑撚到，啲錢攞嚟做啲咁有意義嘅野

第一次係意外,但之後就有心咁做架啦
有好多時發明同發現都係因為意外,但唔會因為意外而影響版權。

出版物使用了這照片而攝影師要求移除

幫攝影師為左唔比張相比其他人賺錢搞笑d

定幫保護動物唔比攝影師用張相賺錢搞笑d

以白拍猴子呢個case而論，我會覺得係無版權，但如果法律上唔許可咁判，咁我會覺得係屬於個攝影師。

因為我認為影果個係有版權，但因為佢係動物，而我都唔認同動物有版權呢樣野，所以退而求其次先判比佢。

假如有另一個case, 我借左我部相機比一個知名攝影師影相，假設佢還比我果陣唔記得del d 相，入面d相我應該唔可以拎去賺錢。當然，一個係知名攝影師，一個係ape , 但我只係想指出邊個擁有部機，唔足以完全決定張相既版權。

假如自拍猴子張相個版權判左比攝影師，只會係因為「動物無版權，而又局住要比一個」，無得揀先揀攝影師，而唔係單單因為「部機係佢」既。

富奸搵老婆代畫，hunter 版權歸邊個

屌，咁撚多錢唔搞鳩下非洲啲偷獵團
幫隻馬嬲爭取版權？
吓？

個攝影師為左個版權同人鬥身家
不過都有傻仔撐佢
值得既

乜撚樣事呀 成件事聽落好荒謬

就咁講下：
以一位職業性質影相開飯嘅攝影師，相，出自我自己嘅相機，好自然版權係屬於自己。
就好似你出去打工，如設計或歌手或創作，雖則設計係出自 自己手，但版權係屬於公司。理由當然喺入公司前，合約已寫明，你亦同意簽。
法例上，動物係無版權，而版權嘅嘢好自然入攝影師數。

定幫保護動物唔比攝影師用張相賺錢搞笑d
阻人搵食，死老竇老母呀

左膠=垃圾

想知影相佬無晒錢玩落去，係咪就係班濕鳩團體贏

真係窮人含撚

可唔可以話其實問過隻馬嬲佢話比你用

其實點解唔交比動物傳心師解決, 問一問隻馬嬲比唔比佢用張相咪得囉!

如果要動物自拍呢個IDEA係出自攝影師身上
咁佢應該有呢個IDEA甚至呢張相既版權

利申:唔識法律

咁如果法庭判左版權比隻馬嬲
咁攝影師又可唔可以代隻馬嬲去追版權費？

我諗換做蕉既話夠佢食幾世

如果法律可以用係馬嬲身上邊 成日聽人講馬嬲又搶野又整傷人 咁可以去告佢搶劫同傷人?

Ape don't kill Apes

傳心師:隻動物話同我有緣授權俾我!(發達了~~)

條友唔識用連登大法？出示學生證咪冇得告環保撚見到學生證即驚啦！

環保撚不嬲戇鳩